肺癌父中槍無悔為年青人走出來 雙手都被手扣鎖住病床上誘簽口供

6月12日警方的暴力鎮壓中，鏡頭拍到有一位大叔被橡膠子彈射中倒地不起，最後被警察抬走。《蘋果》聯絡到這位中槍大叔的女兒，她控訴警員不但向手無寸鐵的父親開槍，抬走他後更將他大力拋落地，又多次用腳踢他，令他傷上加傷。她又透露，這位單人匹馬喝罵警察的父親，其實是拖著患有第三期肺癌的身軀上抗爭前線，「爸爸覺得自己生命唔係剩返好長日子，如果今日都唔為啲年青人行出嚟，可能就無呢個機會，佢已經覺得nothing to lose」。

綜合當日傳媒拍到的片段，現年58歲、人稱「老吳」的大叔當日在夏愨道及添華道交界，一人站在警方防線前不足10米的地方，責罵警方的暴力行為。照片可見當時他手無寸鐵，但有警員突然向他開槍發射橡膠子彈，老吳腹部中槍倒地不起。由於當時警方同時有發射催淚彈，附近又沒有其他示威者，未有人可以扶起他；不到一分鐘，有幾名警員就步出防線將他抬走，最後送往瑪麗醫院治理。

老吳的女兒Frances接受《蘋果》訪問，她指自己當日亦有到示威現場，但就聯絡不上父親，直至晚上8時收到醫院的電話，才知道父親受傷送院。她到達醫院時，見到父親雙手都被手扣鎖住，又被3名便衣及3名軍裝警員包圍著；醫生當時已表明老吳當時「不適合錄口供（unfit for statement）」，但警員多番稱他不是錄口供，而是要求他簽署警員以非法集結拘捕他的「會面紀錄」，「律師話份嘢其實同口供無分別，我覺得佢好大成份係trick我爸爸簽」，幸好老吳最終亦堅拒簽名。

Frances引述父親指，當時聽到幾聲槍聲，其中一槍打中他下腹位置，劇痛下只能躺在地上。警員將他抬到防線後，大力將他拋落地，之後更用腳踢他，現時他除了中槍位置受傷，臀部位置亦有瘀青。「佢無武器，淨係用保鮮紙包住對手，最多都係情緒激動，講粗口鬧下，點解要們開槍打佢個肚？你打落地、或者搵兩個警察挾走佢都得啫！」老吳已決定投訴有關警員，但擔心無法辯認開槍警員的身份。

老吳不值警察暴力鎮壓，隻身上前指罵警員；但勇武背後，他是一個多病纏身的大叔。廿多年前患過脊髓內腫瘤，令他身體喪失很多機能，易生各種炎症；長期患有哮喘和癲癇症外，近年更罹患肺癌，現時已經是第三期，飽受各病煎熬，他和醫生都已同意不進行化療和電療。

老吳對參與遊行的堅持，家人未必明白，但Frances經此一役就深受感動。「佢喺咁多個揸住槍嘅人面前企出嚟鬧佢，我自問無呢個勇氣，我喺天橋度望落去，我都覺得驚；佢係做到我做唔到嘅嘢」。受病魔困擾，Frances形容父親平日亦有「想死嘅moment」；但在街頭，反而會令他感到「nothing to lose」，「爸爸覺得自己生命唔係剩返好長日子，如果今日都唔為啲年青人行出嚟，可能就無呢個機會。」

老吳被警方以非法集結拘捕，雖未正式落案，但警員指如有證據，可能改控暴動罪。昨日剛獲准保釋回家，腰痛未消，但老吳心中仍記掛明天的反修例遊行，考慮再挺身而出，希望自己遭遇可鼓勵更多人上街；Frances亦奉陪爸爸到底，「我都想過一個開心嘅父親節，但我更想保護我爸爸；如果大家都想守護屋企人，星期日就應該行出嚟」。

明天是父親節，大家企出來為依位爸爸討公道，睇到喊

清算

趁你命攞你命係慣行手法

睇到喊

有無佢俾人射嘅片

推

Respect

唔出黎既無資格講自己係香港人

推到有巴打/記者影到片
616要出嚟！

唔好意思 阻一阻你
麻煩入嚟幫推
因為「暫緩」係一個好撚難聽嘅詞語

大家唔好以為「暫緩」係階段勝利 其實係暗地裡捉緊人 一定要盡早撤回！冇得拖！

聽日見

係醫院行出黎 然後比你班黑警打到入番去
香港警察

呢個大叔真係令我喊左好多次

大家應該無籍口唔上街啦？

.................

// 大叔的女兒她控訴警員不但向手無寸鐵的父親開槍，抬走他後更將他大力拋落地，又多次用腳踢他，令他傷上加傷。她又透露，這位單人匹馬喝罵警察的父親，其實是拖著患有第三期肺癌的身軀上抗爭前線，「爸爸覺得自己生命唔係剩返好長日子，如果今日都唔為啲年青人行出嚟，可能就無呢個機會，佢已經覺得nothing to lose」。//

警狗屌你老母 林鄭屌你老母 屌

放人呀 屌你老母

臭閪黑警

究竟啲黑警有冇老豆老母
點解可以神化自己嘅權力到目空一切嘅地步

辛苦了
多謝你嘅付出
淨底嘅交比我地呢班年青人

放人啊 打老弱傷殘就叻

推推推

遲啲喺香港會出現「屈打成招」嘅境況

黑警唔死全家真係冇天理

黑警欺善怕惡

respect
要為嚟個爸爸討回公道

推！

點樣可以幫到佢

欺善怕惡

1.撤回修例
2.收回示威是暴動的定性
3.釋放所有過去一週因示威被捕的人
4.追究警方使用過份武力，甚至暴力
若明天和平遊行有人叫「林鄭下台」「打倒中共」「港獨」等無關上述四點的口號，請勿理會，現在要集中目標。

聽日為吳爸爸嗌一d口號。

死黑警

黑警！

依位伯伯係我個friend爸爸黎...
想問下有冇巴絲打有證明佢無衝擊既video?
有既請tg: @SunnyYNWA

Push

鎖上手扣 你班警犬憑咩

我地一定要企岀黎，為呢班因為伸張正義而被黑警無理拘捕、傷害既人討回公道！

無錯

Breaking good

嘩屌保佑佢吉人天相

呢個一直要推

黑警死全家 睇到想喊

食屎狗

屌你，我一定幫手ＳＥＮＤ十萬個ＥＭＡＩＬ去投訴！

respect

祝開槍警狗全家生cancer

叔叔

自推

屌
快啲整長輩圖等多啲人知啦

好撚賤格啊屌你老母！

唔好呀

屌睇到喊

行私刑 黑警

已經唔係暗角打人 而家係光天化日照打照出氣

推呀

香港警察 社會垃圾
人民奴隸 賣港惡賊
底層散仔毅進弱智仔
就算大學學歷都係垃圾科，無得揀先去做警犬嘅廢柴，蛇鼠一窩

屌你老母 個呀伯有咩威脅到你地班狗
城管真係好撚野

多謝你

班警犬真係要世世代代九族都要落地獄
對住手無寸鐵既老人家都咁狼心
香港宜家就真係冇皇法 交咁多稅養埋班咁既畜生禽獸

屌你老母冇撚人性，人地咁多病痛仲屈鳩人

上校？

咪撚拎個製毒撚比啦戇鳩仔

屌你老母臭閪
係地鐵忍唔撚住喊

吳老伯中槍時間應該係1:13 當時黑警防線前仍然風平浪靜

1:35:00 開始見到吳老伯赤手空拳在另一邊出口罵黑警, 手足先幫BACKUP
2:02:28 吳老伯在出事地點附近
2:02:50 看!!! 在出事地點, 仍然赤手空拳, 附近也沒攻擊性武器
可惜開槍前一刻也是看不到
中槍時間大概在02:03:08 仔細聽那下滅槍聲

搭緊巴士強忍緊淚水

有電視台直播住，唔記得有線定rthk定now，希望幫到你

利申：有睇住電視直播班狗

警犬仆街死呀屌你老母

屌你老母死黑警

好 我搵搵

各位留意，其實會面紀錄即係書面嘅口供！！！
所以乜都唔簽就啱

近年更罹患肺癌，現時已經是第三期，飽受各病煎熬，他和醫生都已同意不進行化療和電療

佢應該好唔舒服，但都出嚟行， 其他有手有腳身體健康嘅有理由又唔出嚟

無罪推定 根本冇得入
仲要咁多部機影住

樓上有懶人包 希望俾律師睇完會幫到手

點解我老豆成世人都淨係識縮淨係識講唔好搞事
我屌你老母死撚開啦
咁想安穩咪下世做人地隻狗囉
比啲骨氣啦屌你老母
你唔覺得醜我都覺得你好肉酸

望係咁望 依家個friend好擔心...

一個社會，由打份工姐，變成咁，明日大灣區。

push

pish

黑警啲老豆老母都一樣，都係黑心，返去大灣區啦diu

屌，可能就咁係監到走咗
希望佢挨到病好番啦

呢堆黑警既仇一定要報

眼淚
心裏流

多謝巴打!!!!!

屌班黑警痴撚線

請用Airdrop 分享

香港警察死全家
歷史會作出見證

屌你老母 偏係恰老弱婦孺

佢話班狗要charge伯伯暴動罪...
死警犬..

林鄭唯恐天下不亂

逃犯條例暫緩係政治手段

唔好中計

好撚慘

睇到喊。。

黑警你老母個生滋爛臭閪俾狗屌

有朝一日要為每個香港付出過既義士，起個博物館/記念館 記念佢地先得

盧偉聰 交人啦

屌佢老母黑警死全家，死九代!!!!!!!
有無議員可以幫佢

推上國際

一諗起聽日係父親節就好想喊，本身可以開心咁過父親節，因為呢件事香港人就好應該走出黎啦，好心酸

好偉大 睇到nothing to lose好感動
真係為下一代

巴打！

死差佬泯滅人性

想喊

推！！！幫手backup呀！！

Pushpush 大家有既通知小弟

願意用我老竇條命換

死警犬

【 突發】第二輪炮火！行動升級！除咗取消港共外國護照，我地正式開辟聯合國人道罪行戰線！

皇天擊殺死黑警
請各位幫手

真香港人

會唔會check到狗仔number

推仆街警犬

屌你老母死黑警
死全家呀 死全家呀

聽日係父親節 黑警死老豆

呢個父親節將會有著非同凡響的意義
呢位爸爸，辛苦晒，接下來請交俾我地

鎗鎗殺人
棍棍攞命

//醫生當時已表明老吳當時「不適合錄口供（unfit for statement）」，但警員多番稱他不是錄口供，而是要求他簽署警員以非法集結拘捕他的「會面紀錄」//

屌你老母警犬又呃鳩人 會面紀錄即係以前既警戒供詞 係擺上court做證供

值得搞大佢

差佬死全家

推
黨衛隊再一次羞辱自己既聲譽

呢個勇士一個下晝嘅生命有意義過8成香港人半世真正拋頭顱灑熱血

巴打 幫推

對住一個冇反抗能力嘅人用武力真係人所不齒
黑警真係要死全家

仆街死黑警 狗都不如

將來一定上天堂

民陣會唔會幫呢位好爸爸?
想捐錢支持!

黑警立即死全家

屌你黑警

祝呢位爸爸早日康復
祝射佢踢佢既警犬全家生肺癌百病纏身

痴線 啲狗點解打得落手
睇到好想喊

屌你老母港共政府！

真正的偉大父親！

睇到喊
香港人欠佢一個公道
聽日一定要出黎！

唔好意思，阻一阻你

其實啲人反對逃犯條例係為乜?

真係睇到喊
呢排因為好多深藍廢老既言論睇到好嬲
但係仍然見到有明事理敢抗爭既中年人
有呢位患病仍堅持站在前線的吳爸爸
有早幾天聲淚俱下去勸導狗的香港母親

作為香港人，真係有責任星期日一齊企出黎，咁先唔會辜負每一個為香港付出既人！

吉人天相

好心痛

有HD但係都係睇唔到橋上有乜SOURCE
睇左CABLED片搵唔到果段..

義士

屌你老母黑警

好仆街

人地爸爸就咁為香港 我爸爸就.....唉

真係唔係每個人既屋企人都咁好唔嘈你都偷笑

技術上冇得撤回 除非呢屆政府冇咗

班冚家産仲話自己比人欺凌
真係人唔笑 狗都吠

推呀，大家唔好階段性勝利，仲有好多義士被捕

有時候真係好嬲
啲人成日話自己係香港人 話自己唔想比中共侵蝕
大是大非唔要求你做啲咩 只不過係參加一個和理非遊行都唔肯
呢啲人冇資格不勞而獲人地攞條命換翻嚟嘅成果

推 祝吉人天相

真男人

洗咩指名搵果2個警員啦 當日個白衫汪汪話既 佢話d著背心係警就係警呀嘛
用返佢句野意思 姐係告果日現場incharge果個咪得 incharge代表曬佢team犬既

respect!
聽日千其唔好猶豫!企出黎 不撤不退!

Uncle 你好厲害
祝你身體健康 龍精虎猛

大陸砌生豬肉砌到嚟香港

這段收音最好
15:30 吳老伯在橋下記者附近罵黑警
17:45 黑警射低吳老伯
(個記者咁驚死, 如果吳老伯有大動作, 佢一定出聲...)

有冇人性架

立場段片可以推斷吳老伯冇亂鳩黎
係黑警上腦, 冇警告亂開槍, 襲你老母

本地 : 搵議員
+ share比外國傳媒

大家一定要企出黎

阿伯都咁為香港 仲點會有人有借口唔去

大家幫幫手搵議員 同 譯做英文擺上reddit

一定要清算班狗做過既惡行

爸爸都好偉大
一定要出

有機會一定要清算黑警

男人老狗都睇到喊真係

我真係好撚憎啲黑警

屌你老母死警犬
當差既全部落地獄

如果前兩次都冇出黎既巴絲，今次係最後機會
有你地懸崖勒馬，遊行人數一定破150萬

利申身邊好多人不嬲唔鍾意遊行都話聽日一定要到

一定唔好簽啊

人地肯為個信念企出嚟
黑警你無糧出會唔會出嚟打人？

不出不是人

警察可恥

1:57:30~1:59:10

Respect 不出不是人

加多我老豆一命
好人咁短命
垃圾就咁撚長命

比我喊陣先

黑警冇一個係無辜
見撚到啲學生小妹妹比狗恰 狂掉催淚彈 對住個頭噴人 開槍
唔好諗住仲幫啲狗兜
唔好同我講啲示威者點點點
你要做既係守住啲地方 建築物 唔係主動打人
同埋你出緊糧 唔撚洗受氣？
唔好同我講佢地都係打份工姐
冇人迫你做呢份工 頂唔順就唔好做
唔好亂用暴力

黑警冇一個係無辜
打一份工打到要del ig del fb
比大同中同親戚屌 斷六親 呢份工仲值唔值你去做
無惻隱之心非仁也

咁多位聽日見

唉,警察個個牛高馬大,受過準軍事訓練
就打班手臂幼到成支竹籤既學生老人
禁人落地打
發洩自己訓練既成果

香港人就係保護緊你地班警察所住既地方
點解可以咁重手,的確唔合法
但我地唔係作姦犯科,為非作歹
你地都有份咖
成身武裝當人狗咁打
唔好覺得自己好型先得架

林鄭你老母個母

果位爸爸身負重病都要行出黎
俾狗打同射橡膠子彈 送埋入院都諗緊行唔行出黎
我地唔洗諗啦 聽日一定上街
同埋
林鄭月娥我屌你老母

聽日 不撇不散

聽日 不撤不散
太嬲打錯字

asd到唔知講咩好

警察真係冚家剷
開槍拳打腳踢
唔係你用打份工可以掩飾架屌你